[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-3f54a0e9})
# 1 Вход и настройка пользователя

[comment]: # ({/new-3f54a0e9})

[comment]: # ({new-f6cb6160})
#### Обзор

В этом разделе вы узнаете как войти в Zabbix и настроить пользователя
системы.

[comment]: # ({/new-f6cb6160})

[comment]: # ({new-6cb1478f})
#### Вход

![](../../../assets/en/manual/quickstart/login.png)

Это экран "Приветствия" в Zabbix. Введите имя пользователя **Admin** с
паролем **zabbix** для входа под [Супер-Администратором
Zabbix](/ru/manual/config/users_and_usergroups/permissions).

Когда вы войдете, вы увидите 'Подключен как Admin' в нижнем правом углу
страницы. Доступ к меню *Настройка* и *Администрирование* будет
предоставлен.

[comment]: # ({/new-6cb1478f})

[comment]: # ({new-ecf369b8})
##### Защита от атак перебором

В случае пяти последовательных неудачных попыток входа, Zabbix интерфейс
будет принудительно делать паузу в 30 секунд для предотвращения атак
методом перебора пароля и атак по словарю.

IP адрес, с которого были осуществлены неудачные попытки, будет
отображен после успешного входа в систему.

[comment]: # ({/new-ecf369b8})

[comment]: # ({new-6be209b3})
#### Добавление пользователя

Для просмотра информации о пользователях перейдите в *Администрирование
→ Пользователи*.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/userlist.png){width="600"}

Изначально в Zabbix только два предустановленных пользователя.

-   Пользователь 'Admin' это суперпользователь Zabbix, который имеет все
    привилегии.
-   Пользователь 'Guest' это специальный пользователь по умолчанию. Если
    пользователь не вошел в систему, тогда он получит доступ с
    привилегиями пользователя "guest". По умолчанию, "guest" не имеет
    разрешений на объекты Zabbix.

Для добавления нового пользователя нажмите *Создать пользователя*.

В диалоге создания пользователя убедитесь, что пользователь принадлежит
хотя бы одной [группе
пользователей](/ru/manual/config/users_and_usergroups/usergroup),
например 'Zabbix администраторы'.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/new_user.png)

По умолчанию у новых пользователей нет добавленных способов оповещения
(методов отправки уведомлений). Для их создания перейдите на закладку
'Способы оповещения' и нажмите *Добавить*.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/new_media.png)

В этом всплывающем окне введите для пользователя его e-mail адрес.

Вы можете указать период времени, когда этот способ будет активен
(смотрите страницу [Спецификаций периодов
времени](/ru/manual/appendix/time_period) для получения сведений о
формате), по умолчанию способ активен всегда. Вы также можете настроить
[важность триггера](/ru/manual/config/triggers/severity), для которого
способ оповещения будет использоваться, но сейчас оставьте все
включенным.

Нажмите *Добавить*, чтобы сохранить способ оповещения и перейдите на
вкладку *Разрешения*.

На вкладке разрешений есть обязательное поле *Роль*. Роль определяет,
какие элементы интерфейса пользователь может просматривать и какие
действия ему разрешено выполнять. Нажмите Выбрать и выберите одну из
ролей из списка. Например, выберите *Роль администратора*, чтобы
разрешить доступ ко всем разделам веб-интерфейса Zabbix, кроме
Администрирования. Позже вы можете изменить разрешения или создать
дополнительные роли пользователей. После выбора роли на этой же вкладке
появятся разрешения:

![user\_permissions.png](../../../assets/en/manual/quickstart/user_permissions.png){width="600"}

Нажмите *Сохранить* в свойствах пользователя, чтобы сохранить
пользователя. Новый пользователь появится в списке пользователей.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/userlist2.png){width="600"}

[comment]: # ({/new-6be209b3})

[comment]: # ({new-6e8f46b1})
##### Добавление прав доступа

По умолчанию, новый пользователь не имеет прав. Для предоставления ему
прав нажмите на имя группы в колонке *Группы* (в данном случае - 'Zabbix
administrators'). В этом диалоге свойств группы перейдите на закладку
*Права*.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/group_permissions.png){width="600"}

Этот пользователь должен иметь доступ только на чтение группы *Linux
servers*, поэтому нажмите *Выбрать* сразу после поля выбора имени группы
пользователей.

![](../../../assets/en/manual/quickstart/add_permissions.png)

В этом всплывающем окне отметьте 'Linux servers' и затем нажмите
*Выбрать*. *Linux servers* должны отображаться в поле выбора. Нажмите на
кнопку 'Чтение', чтобы задать уровень прав доступа и затем *Добавить*
для добавления группы в список прав доступа. В диалоге свойств группы
пользователей, нажмите *Обновить*.

::: noteimportant
В Zabbix, права доступа к узлам сети назначаются
через [группы
пользователей](/ru/manual/config/users_and_usergroups/usergroup), a не
индивидуально пользователям.
:::

Готово! Теперь вы можете попробовать войти под созданным пользователем.

[comment]: # ({/new-6e8f46b1})
